<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>

	<thema name="3.01 Allgemeine Angaben">
	<text alias="30101 Immer als ersten Satz verwenden"><p>Die Telekom Deutschland GmbH (nachfolgend Telekom genannt) - als Netzeigentümerin und Nutzungsberechtigte i. S. v. § 68 Abs. 1 TKG - hat die Deutsche Telekom Technik GmbH beauftragt und bevollmächtigt, alle Rechte und Pflichten der Wegesicherung wahrzunehmen sowie alle Planverfahren Dritter entgegenzunehmen und dementsprechend die erforderlichen Stellungnahmen abzugeben. Zu der o. g. Planung nehmen wir wie folgt Stellung:&#xD;</p><p /></text>
	<text alias="30102 Begründung der Eigentümereigenschaft Netz. Nur verwenden wenn der Nachweis der Rechtsnachfolge gefordert wird oder erforderlich ist"><p>Die Telekom Deutschland GmbH ist Betreiberin eines bundesweiten Telekommunikationsnetzes, über das Telekommunikationsdienstleistungen für die Öffentlichkeit erbracht werden. Sie hat Eigentum und Funktionsherrschaft über das Telekommunikationsnetz (TK-Netz) in der Bundesrepublik Deutschland im Wege der Ausgliederung gem. § 123 Abs. 3 Nr. 1 UmwG von der Deutschen Telekom AG übernommen, deren 100%-ige Tochtergesellschaft sie ist. Die Ausgliederung wurde gem. § 131 Abs. 1 Nr. 1 UmwG mit Eintragung ins Handelsregister der Deutschen Telekom AG (HRB 6794, Amtsgericht Bonn) und der Telekom Deutschland GmbH (HRB 5919, Amtsgericht Bonn) wirksam. Mit Urkunde vom 18.03.2010 der Bundesnetzagentur wurde der Telekom Deutschland GmbH das Recht zur unentgeltlichen Nutzung von Verkehrswegen für das Gebiet der Bundesrepublik Deutschland gem. § 69 Abs. 1 Telekommunikationsgesetz (TKG) übertragen.</p></text>
	<text alias="30103 Fristverlängerung wg. Beteiligung mehrerer Ressorts"><p>Wegen der notwendigen Beteiligung mehrerer Ressorts aus unserem Aufgabenbereich ist es uns nicht möglich, zur o. a. Planung fristgerecht Stellung zu nehmen. Wir bitten daher um Fristverlängerung bis zum      &#xD;</p><p>&#xD;</p><p /></text></thema>

<thema name="3.02 Erneute Beteiligung/Erörterung"><text alias="30201 Stellungnahme bereits abgegeben"><p>Zur o. a. Planung haben wir bereits mit Schreiben PTI Aktenzeichen .... vom .... Stellung genommen. Diese Stellungnahme gilt unverändert weiter.</p><p /><p /></text></thema><thema name="3.05 Flächennutzungsplan"><text alias="30501 Rücksicht auf TK-Linien"><p>Im Planbereich befinden sich Telekommunikationslinien der Telekom. Die Belange der Telekom - z. B. das Eigentum der Telekom, die ungestörte Nutzung ihres Netzes sowie ihre Vermögensinteressen – sind betroffen.&#xD;</p><p>&#xD;</p><p>Der Bestand und der Betrieb der vorhandenen TK-Linien müssen weiterhin gewährleistet bleiben.&#xD;</p><p>&#xD;</p><p>Für zukünftige Erweiterung des Telekommunikationsnetzes sind in allen Verkehrswegen geeignete und ausreichende Trassen für die Unterbringung der Telekommunikationslinien der Telekom vorzusehen.&#xD;</p><p /></text></thema><thema name="3.06 Bebauungsplan"><text alias="30601 TK-Linien zz. noch nicht vorhanden"><p>Im Planbereich befinden sich noch keine Telekommunikationslinien der Telekom.&#xD;</p><p /></text><text alias="30602 TK-Linien vorhanden"><p>Im Planbereich befinden sich Telekommunikationslinien der Telekom, die aus beigefügtem Plan ersichtlich sind.&#xD;</p><p /></text><text alias="30603 Aufwendungen gering halten"><p>Die Aufwendungen der Telekom müssen bei der Verwirklichung des Bebauungsplans so gering wie möglich gehalten werden. &#xD;</p><p>&#xD;</p><p>Deshalb bitten wir, unsere Belange wie folgt zu berücksichtigen&#xD;</p><p>&#xD;</p><p>&#xD;</p><p /></text><text alias="30604 Veränderung, Verlegung vermeiden"><p>Der Bestand und der Betrieb der vorhandenen TK-Linien müssen weiterhin gewährleistet bleiben.&#xD;</p><p>&#xD;</p><p>Wir bitten, die Verkehrswege so an die vorhandenen umfangreichen Telekommunikationslinien der Telekom anzupassen, dass diese Telekommunikationslinien nicht verändert oder verlegt werden müssen.&#xD;</p><p>&#xD;</p><p /></text><text alias="30605 Keine Gehwege"><p>Der Planentwurf sieht bei den öffentlichen Verkehrswegen keine Gehwege vor. Daher steht zur Unterbringung der Telekommunikationslinien der Telekom nur die Fahrbahn zur Verfügung. Das führt erfahrungsgemäß zu erheblichen Schwierigkeiten bei der Bauausführung sowie der späteren Unterhaltung und Erweiterung dieser Telekommunikationslinien. &#xD;</p><p>&#xD;</p><p>Wir bitten, zumindest einen Gehweg oder einen ausreichend breiten, unbefestigten Randstreifen auf einer Straßenseite mit einer Leitungszone in einer Breite von ca.  ....  m vorzusehen. Spätere Aufgrabungen des hochwertigen Straßenoberbaus können dadurch vermieden werden.&#xD;</p><p>&#xD;</p><p /></text><text alias="30606 fachlicher Hinweis zur Forderung nach ausreichenden Trassen und der Beachtung des Merkblattes über Baumstandorte"><p>Wir bitten folgende fachliche Festsetzung in den Bebauungsplan aufzunehmen:&#xD;</p><p>&#xD;</p><p>In allen Straßen bzw. Gehwegen sind geeignete und ausreichende Trassen mit einer Leitungszone in einer Breite von ca.   .... m für die Unterbringung der Telekommunikationslinien der Telekom vorzusehen. &#xD;</p><p>&#xD;</p><p>Hinsichtlich geplanter Baumpflanzungen ist das "Merkblatt über Baumstandorte und unterirdische Ver- und Entsorgungsanlagen" der Forschungsgesellschaft für Straßen- und Verkehrswesen, Ausgabe 1989; siehe insbesondere Abschnitt 3, zu beachten. Wir bitten sicherzustellen, dass durch die Baumpflanzungen der Bau, die Unterhaltung und Erweiterung der Telekommunikationslinien der Telekom nicht behindert werden.&#xD;</p><p>&#xD;</p><p>&#xD;</p><p /></text><text alias="keine TK - Linien in Kleingärten"><p>Gegen die o. a. Planung haben wir keine Einwände. Wir geben jedoch folgenden fachlichen Hinweis:</p><p>In Bezug auf § 3 II 2 BKleingartenG gehen wir davon aus das kein dauerhaftes Wohnen in der Anlage gestattet ist.</p><p>Die Telekom lehnt daher die Errichtung von Festnetzanschlüssen in den einzelnen Lauben ab.</p></text><text alias="30613 Vorlaufzeit für Neubau von TK-Linien, Koordinierung"><p>Für den rechtzeitigen Ausbau des Telekommunikationsnetzes sowie die Koordinierung mit dem Straßenbau und den Baumaßnahmen der anderen Leitungsträger ist es notwendig, dass Beginn und Ablauf der Erschließungsmaßnahmen im Bebauungsplangebiet der Deutschen Telekom Netzproduktion GmbH unter dem im Briefkopf genannten Adresse so früh wie möglich, mindestens   ....    Monate vor Baubeginn, schriftlich angezeigt werden.&#xD;</p><p /></text><text alias="30610 Finanzierung bei Drittveranlassung"><p>Im Teilbereich des Bebauungsplanes sind Änderungen an den Verkehrswegen vorgesehen, die vorhandene Telekommunikationslinien beeinträchtigen. Diese Änderung an den Verkehrswegen erfolgt ursächlich nicht aus straßenbaulastspezifischen Gründen, sondern aus Gründen Fallvariante einfügen (z. B. der Verschönerung, des Denkmalschutzes, einer Maßnahme zu Gunsten von Anliegern und Investoren). Für diese Änderung bestehen für die Telekommunikationslinien der Telekom Ortsangabe keine Folgepflicht aus § 72 TKG, so dass Telekom die Anpassung bzw. die Verlegung der TK-Linien nicht auf eigene Kosten durchzuführen hat.&#xD;</p><p>&#xD;</p><p>Wir beantragen,&#xD;</p><p>&#xD;</p><p>die Planungen so zu verändern, dass die betroffene TK-Linien der Telekom in ihrer jetzigen Lage verbleiben können, &#xD;</p><p>alternativ &#xD;</p><p>dem Träger des Vorhabens aufzuerlegen, die Kosten der Telekom für die Sicherung / Änderung / Verlegung ihrer TK-Linien aufgrund des geplanten Vorhabens im erforderlichen Umfang zu tragen.&#xD;</p><p /></text><text alias="30614 Verbot oberirdischer Trassenführung"><p>In Punkt  ...   der Begründung zum Bebauungsplan (Ver- und Entsorgung) wird die unterirdische Verlegung von Telekommunikationslinien festgelegt. Dieser Forderung widersprechen wir mit folgender Begründung:&#xD;</p><p>&#xD;</p><p>Regelungen zur Zulassung der oberirdischen Ausführung von Telekommunikationslinien sind in § 68 Absatz 3 Sätze 2 und 3 TKG abschließend enthalten. Die Kriterien zur Art und Weise der Trassenführung von Telekommunikationslinien sind damit bundesgesetzlich geregelt.&#xD;</p><p>&#xD;</p><p>Nach dem Rechtsgrundsatz aus Art 31 GG bricht Bundesrecht Landesrecht.&#xD;</p><p>&#xD;</p><p>Ein Verbot von oberirdisch geführten Telekommunikationslinien kann deshalb nicht in einem Bebauungsplanverfahren nach Landesrecht einseitig vorweggenommen werden. Es ist daher rechtswidrig und muss zurückgenommen werden.&#xD;</p><p>&#xD;</p><p /></text><text alias="30611 Versorgung des Planbereichs durch neue TK-Linien"><p>Zur Versorgung Fallvariante einfügen (z. B. des Planbereichs, der neu zu errichtenden Gebäude, des neuen Baugebietes, ...) mit Telekommunikationsinfrastruktur durch die Telekom ist die Verlegung neuer Telekommunikationslinien im Plangebiet und außerhalb des Plangebiets erforderlich.&#xD;</p><p>&#xD;</p><p>Bitte teilen Sie uns zum Zweck der Koordinierung mit, welche eigenen oder Ihnen bekannten Maßnahmen Dritter im Bereich folgender Straßen       stattfinden werden.&#xD;</p><p>&#xD;</p><p /></text><text alias="30615 Unterirdische Versorgung nur bei Koordinierung"><p>Wir machen darauf aufmerksam, dass aus wirtschaftlichen Gründen eine Versorgung des Neubaugebietes mit Telekommunikationsinfrastruktur in unterirdischer Bauweise nur bei Ausnutzung aller Vorteile einer koordinierten Erschließung sowie einer ausreichenden Planungssicherheit möglich ist.&#xD;</p><p>Wir bitten daher sicherzustellen, dass &#xD;</p><p>&#xD;</p><p>Hinweis für PTI: Ggfs. nicht zutreffendes löschen, die Aufzählungszeichen sind im Schreiben ebenfalls zu löschen.&#xD;</p><p>&#xD;</p><p>-	für den Ausbau des Telekommunikationsnetzes im Erschließungsgebiet die ungehinderte, unentgeltliche und kostenfreie Nutzung der künftig gewidmeten Verkehrswege möglich ist,&#xD;</p><p>&#xD;</p><p>-	entsprechend § 9 Abs. 1 Nr. 21 BauGB folgende Flächen als mit einem Leitungsrecht zu belasten festgesetzt werden und im zweiten Schritt eine beschränkte persönliche Dienstbarkeit im Grundbuch zugunsten der Telekom Deutschland GmbH, Sitz Bonn, mit folgendem Wortlaut eingetragen wird: &#xD;</p><p>"Beschränkte persönliche Dienstbarkeit für die Telekom Deutschland GmbH, Bonn, bestehend in dem Recht auf Errichtung, Betrieb, Änderung und Unterhaltung von Telekommunikationslinien, verbunden mit einer Nutzungsbeschränkung."&#xD;</p><p>: Flächen genau bezeichnen&#xD;</p><p>&#xD;</p><p>-	der Erschließungsträger verpflichtet wird, in Abstimmung mit uns im erforderlichen Umfang Flächen für die Aufstellung von oberirdischen Schaltgehäusen auf privaten Grundstücken zur Verfügung zu stellen und diese durch Eintrag einer beschränkten persönlichen Dienstbarkeit zu Gunsten der Telekom Deutschland GmbH, Sitz Bonn, im Grundbuch kostenlos zu sichern.&#xD;</p><p>Hinweis für PTI: Bedarfe ermitteln und mitteilen&#xD;</p><p>&#xD;</p><p>-	eine rechtzeitige und einvernehmliche Abstimmung der Lage und der Dimensionierung der Leitungszonen vorgenommen wird und eine Koordinierung der Tiefbaumaßnahmen für Straßenbau und Leitungsbau durch den Erschließungsträger erfolgt,&#xD;</p><p>&#xD;</p><p>-	die geplanten Verkehrswege nach der Errichtung der TK-Infrastruktur in Lage und Verlauf nicht mehr verändert werden&#xD;</p><p>&#xD;</p><p /></text><text alias="vorhandene Telekommunikationsinfrastruktur"><p>In dem angegebenen Planbereich ist die Telekommunikationsinfrastruktur bereits vorhanden. Zur Versorgung der neu zu errichtenden Gebäude wird ein Anschluß an dieses Netz erforderlich. Bitte nehmen sie rechtzeitig vor Fertigstellung der Gebäude Kontakt mit unserer Bauherrenberatung auf.&#xD;</p><p /></text></thema><thema name="3.03 Grundstücke, Gebäude" /><thema name="3.04 Raumordnungsverfahren (früher Planungsphase)" /><thema name="3.08 Beteiligung an Planfeststellungsverfahren und sonstigen Fachplanungen"><text alias="30821 Änderung/Schutz der TK-Linie erforderlich"><p>An den Telekommunikationslinien der Telekom sind folgende Änderungs- und Schutzmaßnahmen erforderlich: Maßnahmen genau beschreiben</p></text><text alias="30822 TK-Linie sichern, ändern, verlegen"><p>Die im Planbereich liegenden Telekommunikationslinien der Telekom werden von den Straßenbaumaßnahmen berührt und müssen infolgedessen gesichert, verändert oder verlegt werden. </p></text><text alias="30829 Information über die Lage der TK-Linie,"><p>Bei der Bauausführung ist darauf zu achten, dass Beschädigungen der vorhandenen Telekommunikationslinien vermieden werden und aus betrieblichen Gründen (z. B. im Falle von Störungen) der ungehinderte Zugang zu den Telekommunikationslinien jederzeit möglich ist. Insbesondere müssen Abdeckungen von Abzweigkästen und Kabelschächten sowie oberirdische Gehäuse soweit frei gehalten werden, dass sie gefahrlos geöffnet und ggf. mit Kabelziehfahrzeugen angefahren werden können. Es ist deshalb erforderlich, dass sich die Bauausführenden vor Beginn der Arbeiten über die Lage der zum Zeitpunkt der Bauausführung vorhandenen Telekommunikationslinien der Telekom informieren. Die Kabelschutzanweisung der Telekom ist zu beachten.&#xD;</p><p /></text><text alias="30801 Bei Stellungnahmen zu Planfeststellungsverfahren immer als 2. Satz verwenden."><p>Die Telekom Deutschland GmbH ist Betreiberin eines bundesweiten Telekommunikationsnetzes, über das Telekommunikationsdienstleistungen für die Öffentlichkeit erbracht werden. Sie hat Eigentum und Funktionsherrschaft über das Telekommunikationsnetz (TK-Netz) in der Bundesrepublik Deutschland im Wege der Ausgliederung gem. § 123 Abs. 3 Nr. 1 UmwG von der Deutschen Telekom AG übernommen, deren 100%-ige Tochtergesellschaft sie ist. Die Ausgliederung wurde gem. § 131 Abs. 1 Nr. 1 UmwG mit Eintragung ins Handelsregister der Deutschen Telekom AG (HRB 6794, Amtsgericht Bonn) und der Telekom Deutschland GmbH (HRB 5919, Amtsgericht Bonn) wirksam. Mit Urkunde vom 18.03.2010 der Bundesnetzagentur wurde der Deutschen Telekom Technik GmbH das Recht zur unentgeltlichen Nutzung von Verkehrswegen für das Gebiet der Bundesrepublik Deutschland gem. § 69 Abs. 1 Telekommunikationsgesetz (TKG) übertragen.&#xD;</p><p>&#xD;</p><p>&#xD;</p><p /></text><text alias="30802 PFV kann unterbleiben"><p>&#xD;</p><p>Wir stimmen dem Unterbleiben des Planfeststellungsverfahrens für die o. g. Maßnahme zu.</p></text><text alias="30805 Zz. keine TK-Linien im Planbereich"><p>Im Planbereich befinden sich zurzeit keine Telekommunikationslinien der Telekom&#xD;</p><p /></text><text alias="30806 Zz. keine neue TK-Linien geplant"><p>Die Errichtung neuer Telekommunikationslinien durch Telekom ist zurzeit nicht geplant.&#xD;</p><p /></text></thema><thema name="Andere Versorger"><text alias="keine Mitverlegung"><p>wir bedanken uns für die Bekanntgabe Ihrer Baumaßnahme und teilen Ihnen mit, dass wir in dem angegebenen Planbereich kein Vorhaben geplant haben.&#xD;</p><p /></text><text alias="Mitverlegung - Koordinierung FS"><p>wir bedanken uns für die Bekanntgabe Ihrer Baumaßnahme und teilen Ihnen mit, dass wir in dem angegebenen Bereich ebenfalls ein Vorhaben geplant haben. Da wir an einer Koordinierung interessiert sind, wird sich unser Außendienstmitarbeiter mit Ihnen in Verbindung setzen.&#xD;</p><p /></text></thema><thema name="3.09 Flurbereinigung"><text alias="30901 Planunterlagen, Wahrung der Rechte"><p>Im Flurbereinigungsgebiet befinden sich Telekommunikationslinien der Telekom. Auf diese Telekommunikationslinien muss im Flurbereinigungsverfahren Rücksicht genommen werden. Der ungestörte Betrieb der Telekommunikationslinie muss weiterhin gewährleistet werden. Die betroffenen Telekommunikationslinien sind den beigefügten Plänen zu entnehmen. Das Nutzungsrecht in Verkehrswegen ergibt sich aus § 68 TKG. Auf Privatgrundstücken wurden ggf. privatrechtliche Vereinbarungen mit den Grundstückseigentümern abgeschlossen. Es ist sicherzustellen, dass die daraus bestehenden Nutzungsrechte der Telekom auf die neuen Grundstücke übertragen werden (§ 68 FlurbG). Sollten unsere Rechte im bisherigen Umfang nicht mehr ausgeübt werden können und deshalb eine Veränderung oder Verlegung der Telekommunikationslinie der Telekom erforderlich werden, melden wir hiermit rein vorsorglich Kostenerstattungsansprüche an (§ 49, § 105 FlurbG). Wir bitten die Einzelheiten mit uns abzustimmen.&#xD;</p><p></p></text></thema></root>
